Astus kohtu ette Aadu peremees Juhan Krais ja kaebas et Uesauna Jüri Loubau ja tema naine Juula olla tema küünist heinu käinuid warastamas see olnud 5mal Kundla. k. p. õhtu eha ajal.
Jüri Loubau saab kohtu ette kutsutud ja tunnistab et tema kül seal küüni kallal käinud, aga temal olnud seal küünis omal heinu, mis tema mööda jõe kaldaid olla korjanud, ja olla need ilma peremehe käest küsimata senna küüni peremehe heinte peale pannud kus kaks pulka wahe näitajaks olnud, seda teinud tema oma naise abiga teisi nägijaid põlla olnud.
Tema naine Juula saab kohtu ette kutsutud ja tunnistab et nemad seal küüni kallal käinud aga need olnud nende oma heinad, mis mööda jõe kaldaid olnud korjatud ja seal küünis olnud.
Kohus mõistis et Jüri Loubau annab heinad peremehele tagasi ja maksab 2 rbl (kaks rubla) walla laeka trahwi, sell põhjusel et Jüri Loubau´l seal mitte heinamaad omal ei ole, ega ole ka mööda kaldaid midagi korjata.
